\documentclass[12pt,a4paper,oneside]{report}

\usepackage{ProfCollege}
\usepackage[tp]{tmbase} %pour le moment placé dans la racine du .tex ... !




\ordi{fixe} %pour fichier image
%\matierechap{m} %m pour maths, pc pour physique chimie, rien pour vierge
%\version{1} %1 : PROF   2: ELEVE sans corrigé  3: corrigé des exos sans le cours
\setcounter{chapter}{5} %compteur de chapitre

\ifportable

\graphicspath{{C:/Users/Thomas/latex nas/images/}} %chemin du fichier image
\fi
\iffixe
\graphicspath{{C:/Users/Thom/Documents/latex nas/images/}} %chemin du fichier image
\fi

%\author{TP}
\author{Groupe} %mettre ici non pas l'auteur mais la partie en haut à gauche de l'encadré


\newcolumntype{C}{>{\centering\arraybackslash}X}
\renewcommand{\tabularxcolumn}[1]{>{\arraybackslash}m{#1}}
\begin{document}

\chapter{Bilan annuel 1}
 \vspace{-0.5cm}
\cadrep{Consignes}{
 Travail à rédiger en groupe en l'espace de deux heures. Toute trace de recherche sera valorisée. Une copie propre est attendue par groupe.
 }
 \vspace{-0.5cm}
\section*{1. Statistiques}

Les diagrammes en boite sont des outils graphiques pour représenter les indicateurs statistiques : minimum, maximum, quartiles, médiane. Parfois on trouve la moyenne représentée par un point.\\
On donne la représentation en boite des résultats de trois classes à un devoir :
\begin{center}
\includegraphics[scale=0.65]{dmpremiere/boites.png}

\end{center}

\textbf{Travail demandé} :
\begin{enumerate}
\item Sans justifier recopier et compléter le tableau :\\

  \begin{tabular}{|c|p{2cm}|p{2cm}|p{2cm}|p{2cm}|p{2cm}|p{2cm}|}
  \hline
   {} & Minimum & \centering{$Q_1$} & Médiane & \centering{$Q_3$} & Maximum & Moyenne     \\
  \hline
  \textbf{Classe 1} & {} & {} & {} & {} & {} & {}  \\
	\hline
	  \textbf{Classe 2} & {} & {} & {} & {} & {} & {}  \\
	\hline
	  \textbf{Classe 3} & {} & {} & {} & {} & {} & {}  \\
	\hline
  \end{tabular}
\item Répondre par vrai ou faux aux affirmations suivantes en justifiant à partir du tableau ou des boites à moustache :
\begin{enumerate}
\item[A] La classe 3 a très bien réussi le devoir.
\item[B] La classe ayant les $25$\% de meilleure note est la classe 1.
\end{enumerate}
\item Calculer la moyenne des trois classes au devoir.
\end{enumerate}



\newpage

\section*{2. Problèmes du premier degré}

Le problème suivant se résous  par deux techniques différentes qui vont être revues : 
\begin{itemize}
\item Une équation;
\item Une étude de fonction.
\end{itemize}
Deux entreprises de transport proposent les tarifs suivants :
\begin{enumerate}
\item[A:] Forfait de base : $110$\euro{} et $1.75$ \euro{} par kilomètre.
\item[B:] Forfait de base : $125$\euro{} et $1.50$ \euro{} par kilomètre.
\end{enumerate}

\begin{tcolorbox}[arc=1ex,  colframe=orange, colback=orange!5!white]
 
\textbf{Problématique : A partir de quel kilométrage le second transporteur sera t'il plus intéressant ?}

\end{tcolorbox}

\vspace{0.5cm}

\textcolor{orange}{Méthode avec équation} \\
On nomme $x$ le nombre de km parcourus et on cherche à résoudre l'équation : $$110+1.75x=125+1.50x$$

\vspace{0.5cm}

\textcolor{orange}{Méthode avec fonction} \\
On représente les offres par deux fonctions $f$ et $g$ telles que : 
\begin{itemize}
\item $f(x)=110+1.75x$
\item $g(x)=125+1.5x$
\end{itemize}
On représente graphiquement ces fonctions :

\begin{center}
\begin{tikzpicture}[scale=1.25]
\tkzInit[xmin=-0.5,xmax=90,ymin=100,ymax=260, xstep=10, ystep=20]
\tkzGrid[color=gray!30]
%\tkzAxeXY  
\tkzDrawX[label=x (km), above =0.5cm]
\tkzDrawY[label=y (prix), right=0.2cm]
\tkzLabelXY
\tkzClip
\tkzFct[color=red,domain=0:90]{110+1.75*\x}
\tkzFct[color=ForestGreen, domain=0:90]{125+1.5*\x}



\end{tikzpicture}
\end{center}

\textbf{Travail demandé} : résoudre le problème de deux manières différentes et conclure.
\newpage

\section*{3. Première approche des suites numériques}

En novembre un enseignant de mathématiques pris au hasard dans le lycée va courir un trail de grande distance (environ \SI{33}{\kilo\meter}). \\
Pour la préparation, il part sur une préparation classique de marathon (\SI{42}{\kilo\meter}) et hésite entre deux programmes : \\
\begin{itemize}
\item[A.] Programme de François : On commence par une séance de \SI{8}{\kilo\meter} et après chaque séance on ajoute \SI{0.9}{\kilo\meter}.
\item[B.] Programme de Thomas : On commence aussi par une séance de \SI{8}{\kilo\meter} mais après chaque séance on prépare la prochaine en ajoutant \si{4}\% de la distance de la séance précédente.
\end{itemize}
\vspace{0.3cm}

Les deux méthodes sont basées sur \textbf{trois entraînements par semaine}.

\vspace{0.3cm}

\begin{tcolorbox}[arc=1ex,  colframe=orange, colback=orange!5!white]
 
\textbf{Problématique : Combien de séances (et donc de semaines) sont nécessaires pour chaque programme sachant que l'objectif est de s'arrêter après avoir couru une fois \SI{35}{\kilo\meter} ?}

\end{tcolorbox}
\vspace{0.3cm}

\textcolor{orange}{Le programme de François} \\
Pour étudier ce programme on a décidé de faire un tableau :\\
\begin{center}
  \begin{tabular}{|c|c|}
   \hline
   \textbf{Numéro de séance} & \textbf{Distance parcourue (km)}   \\
  \hline
  0 & 8  \\
  \hline
    1 & $8.9$ \\
  \hline
    2 & {} \\
  \hline
    3 & {} \\
  \hline

     \end{tabular}
\end{center}

\vspace{0.3cm}

\textcolor{orange}{Le programme de Thomas} \\
Ce programme est plus complexe. Pour calculer la nouvelle distance parcourue on hésite entre deux formules :

\begin{center}
$D_{nouvelle} = D_{ancienne} \times \dfrac{4}{100}$ \hspace{3cm} $D_{nouvelle} = D_{ancienne} \times \left(1+\dfrac{4}{100}\right)$\\
\end{center}

L'idée est ensuite de faire un tableau de la même manière :

\begin{center}
  \begin{tabular}{|c|c|}
   \hline
   \textbf{Numéro de séance} & \textbf{Distance parcourue (km)}   \\
  \hline
  0 & 8  \\
  \hline
    1 & {} \\
  \hline
    2 & {} \\
    \hline
     \end{tabular}
\end{center}

\textbf{Travail demandé : \\
}
\begin{enumerate}
\item Programme A :  Compléter le tableau et déterminer combien de séances seront nécessaires pour atteindre \SI{35}{\kilo\meter}.
\item Programme B : 
\begin{enumerate}
\item Déterminer la formule correcte (et éventuellement expliquer l'utilité de la seconde).
\item Compléter le tableau et déterminer combien de séances seront nécessaires pour atteindre \SI{35}{\kilo\meter}.
\end{enumerate}
\item Comparer les deux programmes.
\end{enumerate}



\end{document}
